蓬佩奧貼文祝賀本港民主派立法會初選成功

蓬佩奧貼文祝賀本港民主派立法會初選成功
2020-07-15 HKT 01:29
美國國務卿蓬佩奧在社交網站貼文，祝賀本港民主派舉辦的立法會初選成功。他說，九月舉行的立法會選舉應同樣自由和公平。

蓬佩奧在另一份聲明又提到超過60萬名港人參與初選投票，形容他們面對中共試圖打壓香港自由時，渴望發聲。

對於北京指這次初選嚴重挑釁現行選舉制度，蓬佩奧表示嚴重關注，指言論顯示中共懼怕民主及人民的自由思想。

較早前，國務院港澳辦發言人嚴厲譴責民主派舉辦立法會初選，是對特區選舉的非法操控，對基本法和港區國安法的公然挑戰，堅決支持依法查處。

選管會亦發聲明，表示香港法例並無所謂初選機制，任何所謂「初選」並不構成立法會選舉或公共選舉程序的一部分。

国安憤怒了一陣夜晚無人就出特工